<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <!-- Action Bar Titles -->
    <string name="app_name">Планеты</string>
    <string name="search_title">Поиск</string>
    <string name="action_settings">Настройки</string>

    <!-- String Arrays -->
    <string-array name="mars_moons">
        <item>Фобос</item>
        <item>Деймос</item>
    </string-array>

    <string-array name="jupiter_moons">
        <item>Europa</item>
        <item>Io</item>
        <item>Ganymede</item>
        <item>Calypso</item>
    </string-array>

    <string-array name="sortEntries">
        <item name="1">1</item>
        <item name="2">2</item>
        <item name="3">3</item>
        <item name="4">4</item>
        <item name="5">5</item>
    </string-array>

    <string-array name="sorts">
        <item name="1">Traditional</item>
        <item name="2">A - Z</item>
        <item name="3">Z - A</item>
        <item name="4">Smallest to Largest</item>
        <item name="5">Largest to Smallest</item>
    </string-array>

    <string-array name="navigation_drawer_items">
        <item>Planets</item>
        <item>Planets</item>
        <item>Stars</item>
        <item>Moons</item>
        <item>Other</item>
    </string-array>

    <string-array name="settings">
        <item>Настройки</item>
    </string-array>

    <string-array name="themes">
        <item name="1">Красная</item>
        <item name="2">Оранжевая</item>
        <item name="3">Синяя</item>
        <item name="4">Зелёная</item>
        <item name="5">Фиолетовая</item>
        <item name="6">Тёмная</item>
    </string-array>

    <string-array name="themesEntries">
        <item name="1">1</item>
        <item name="2">2</item>
        <item name="3">3</item>
        <item name="4">4</item>
        <item name="5">5</item>
        <item name="6">6</item>
    </string-array>

    <string-array name="donations">
        <item name="1">$1</item>
        <item name="2">$5</item>
        <item name="3">$10</item>
        <item name="4">$25</item>
        <item name="5">$50</item>
    </string-array>

    <string-array name="donationEntries">
        <item name="1">1</item>
        <item name="2">2</item>
        <item name="3">3</item>
        <item name="4">4</item>
        <item name="5">5</item>
    </string-array>

    <!-- Preferences Titles -->
    <string name="pref_cate_title_1">Дизайн</string>
    <string name="pref_5">Тема</string>

    <!-- Accessibility Titles -->
    <string name="sun_image">Изображение Солнца</string>
    <string name="mercury_image"> Изображение Меркурия</string>
    <string name="venus_image"> Изображение Венеры</string>
    <string name="earth_image"> Изображение Земли</string>
    <string name="mars_image"> Изображение Марса</string>
    <string name="jupiter_image"> Изображение Юпитера</string>
    <string name="saturn_image"> Изображение Сатурна</string>
    <string name="uranus_image"> Изображение Урана</string>
    <string name="neptune_image"> Изображение Нептуна</string>

    <!-- Moons -->
    <string name="earth_satellite">Спутник (1)</string>
    <string name="moon_title">Луна</string>
    <string name="moon_image"> Изображение Луны</string>
    <string name="moon_sub_title_1">Данные</string>
    <string name="moon_description">Окружность по экватору: 10,917.0 км\nДиаметр: 3,475 км\nМасса: 73,476,730,924,573,500 млн кг (0.0123 x Земли)\nСреднее расстояние от Земли: 384,400 км\nПериод орбиты: 27.3 земных дней\nТемпература поверхности: от -233 до 123 °C</string>
    <string name="moon_sub_title_2">Факты</string>
    <string name="moon_description_2">Луна – единственный естественный спутник Земли, образованный 4.6 млрд лет назад через 30–50 млн лет после возникновения Солнечной системы. Луна находится в синхронном вращении с Землёй, в результате чего всегда обращена к ней одной стороной. Первый непилотируемый полёт на Луну был совершён в 1959 в рамках советской лунной программы, а первой пилотируемой экспедицией стало приземление Аполлона 11 в 1969.</string>
    <string name="moon_button">Спутник (1)</string>

    <!-- Phobos -->
    <string name="mars_sat_1">Спутник (2)</string>
    <string name="phobos_title">Фобос</string>
    <string name="phobos_image"> Изображение Фобоса</string>
    <string name="phobos_sub_title_1">Данные</string>
    <string name="phobos_description">Размеры: 27 × 22 × 18 км\nСредний радиус: 11.2667 км (1.76941 m-земных)\nМасса: 1.0659×1016 кг (17.8477 n-земных)\nСредняя плотность: 1.876 г/куб. см\nЭкваториальная поверхностная гравитация: 0.0057 м/с в квадрате (581.4 µg)\nСкорость удаления: 11.39 м/с (41 км/ч)\nТемпература ≈ 233 K\n Видимая звёздная величина: 11.3</string>
    <string name="phobos_sub_title_2">Факты</string>
    <string name="phobos_description_2">В начале 17 столетия, немецкий астроном Иоганн Кеплер предположил, что у Марса должно быть две луны, поскольку он находится между Землёй и Юпитером, имеющим, соответственно, один и четыре спутника. Свидетельств таких лун не было. Хотя большинство людей считало, что у Марса нет спутников, американский астроном Асаф Холл выполнил методическое исследование в Военно-морской обсерватории США в Вашингтоне, округ Колумбия, наблюдая за планетой более внимательно, чем это делалось ранее.\n\nПосле ряда безуспешных наблюдений, расстроенный Холл был уже готов сдаться, когда его жена, Ангелина, настояла на продолжении. Следующей ночью, 12 августа 1877 г., он открыл луну, которую позже назвали Деймос. Шестью днями позже он также обнаружил Фобос. Две луны так близко находятся к своей планете, что скрыты её сиянием. Похожие по размерам на астероиды, они также являются двумя самыми маленькими спутниками в Солнечной системе, при этом Фобос в 7.24 раза больше, чем его компаньон, Деймос.</string>

    <!-- Deimos -->
    <string name="mars_sat_2">Спутник (2)</string>
    <string name="deimos_title">Деймос</string>
    <string name="deimos_image"> Изображение Деймоса</string>
    <string name="deimos_sub_title_1">Данные</string>
    <string name="deimos_description">Размеры: 7.8 × 6.0 × 5.1 км\nСредний радиус: 6.2  ±  0.18 км  (0.97316 m-земных)\nМасса: 1.4762×1015 кг (24.7179 n-земных)\nСредняя плотность: 1.471±0.166 г/куб. см\nЭкваториальная поверхностная гравитация: 0.003 м/с в квадрате (306 µg)\nСкорость удаления: 5.556 м/с (20 км/ч)\nТемпература ≈ 233 K\nВидимая звёздная величина: 12.45 ± 0.05 </string>
    <string name="deimos_sub_title_2">Факты</string>
    <string name="deimos_description_2">12 августа 1877 г. поиск спутников Марса американским астрономом Асафом Холлом увенчался открытием Деймоса. Шестью днями позже он обнаружил вторую марсианскую луну, Фобос.\nСуществование этих лун предсказывалось годами ранее, когда Иоганн Кеплер предположил, что если у Земли есть одна луна, а у Юпитера - четыре (в то время были известны только четыре галилейских луны), то вокруг орбиты Марса могут вращаться две луны. Однако, подтверждения существования таких лун не было, пока Холл не занялся своим тщательным исследованием.\nИспользовав 26-дюймовый рефлектор в Военно-морской обсерватории США в Вашингтоне, округ Колумбия, Холл занялся методическим исследованием области вокруг красной планеты. Наблюдая за Марсом внимательнее, чем предыдущие астрономы, он обнаружил Деймос, вращающийся на расстоянии всего 14,576 миль (23,458 км) от центра планеты, проходя вдоль её экватора. Орбита Фобоса находилась ещё ближе. Их близость и маленький размер скрывали спутники в сиянии планеты.\nКак и многие другие объекты в Солнечной системе, марсианские луны получили свои имена из греческой мифологии. В древней поэме Гомера \"Илиада,\" Деймос (ужас) и Фобос (страх) были сыновьями-близнецами Марса (Ареса у греков) и сопровождали его в битве.</string>

    <!-- Sources Button -->
    <string name="button_source">Источник</string>

    <!-- Objects Names and Info -->
    <string name="sun_title">Солнце</string>
    <string name="sun_sub_title_1">Данные</string>
    <string name="sun_description">Возраст: 4.6 млрд лет\nТип: жёлтый карлик (G2V)\nДиаметр: 1,392,684 км\nОкружность по экватору: 4,370,005.6 км\nМасса: 1,989,100,000,000,000,000,000 млрд кг (333,060 x земных)\nТемпература поверхности: 5500 °C</string>
    <string name="sun_sub_title_2">Факты</string>
    <string name="sun_description_2">В Солнце могут поместиться один миллион таких планет, как Земля. Если бы пустое Солнце было заполнено сферическими Землями, их бы было около 960,000. А если эти Земли смять так, чтобы пустого пространства не оставалось, внутрь поместятся порядка 1,300,000. Поверхность Солнца в 11,990 раз больше, чем поверхность Земли.\n\nКогда\-нибудь Солнце поглотит Землю. Когда весь водород будет сожжён, Солнце просуществует ещё около 130 миллионов лет, сжигая гелий, при этом оно расширится до такой степени, что поглотит Меркурий, Венеру и Землю. На этом этапе оно станет красным гигантом.\n\nКогда-нибудь Солнце станет размером с Землю. После фазы красного гиганта, Солнце будет сжиматься, сохраняя свою огромную массу, но объём его будет примерно равен объёму нашей планеты. Когда это произойдёт, оно станет белым карликом.\n\nСолнце составляет около 99.86% от массы всей Солнечной системы. Масса Солнца примерно в 330,000 раз больше Земли. Почти на три четверти оно состоит из водорода, остающаяся часть - в большей степени гелий.\n\nСолнце является почти идеальной сферой. Есть только 10-километровая разница между диаметром по полюсам и диаметром по экватору. Учитывая огромные размеры Солнца, это можно считать самой близкой к идеальной сфере формой, когда-либо наблюдавшейся в природе.\n\nСвет от Солнца до Земли идёт восемь минут. При приблизительном расстоянии 150 млн км от Земли и скорости света в 300,000 километров в секунду, поделив одно на другое, имеем примерное время 500 секунд, или восемь минут и 20 секунд. Хотя эта энергия достигает Земли за несколько минут, ей уже потребовались миллионы лет для путешествия от ядра Солнца к его поверхности.\n\nСолнце двигается со скоростью 220 километров в секунду. Оно находится на расстоянии 24,000-26,000 световых лет от центра галактики и требуется 225-250 млн лет для выполнения оборота Солнца вокруг центра Млечного пути.\n\nРасстояние от Солнца до Земли меняется в течение года. Так как Земля движется вокруг Солнца по эллипсу, рассстояние между двумя телами варьируется от 147 до 152 млн км. Расстояние между Землёй и Солнцем называется астрономической единицей (а. е.).\n\nСолнце находится на половине своего жизненного пути. Ему где-то 4.5 млрд лет, оно сожгло около половины своих запасов водорода. Запасов остаётся достаточно примерно ещё на 5 млрд лет. В настоящее время звёздный тип Солнца - жёлтый карлик.\n\nУ Солнца очень сильное магнитное поле. Вспышки на Солнце происходят, когда магнитная энергия освобождается в результате магнитных бурь, при этом мы наблюдаем пятна на Солнце. В пятнах магнитные линии закручиваются и изгибаются, как торнадо на Земле. Температура внутри Солнца может достигать 15 млн градусов по Цельсию.\n\nВ солнечном ядре энергия вырабатывается в результате ядерной реакции, когда водород превращается в гелий. Так как горячие объекты расширяются, Солнце взорвалось бы, как гигантская бомба, если б не его огромная гравитационая сила.\n\nСолнце образует солнечный ветер. Это поток заряженных частиц, летящих по Солнечной системе со скоростью примерно 450 км/с. Солнечный ветер возникает, когда магнитное поле Солнца распространяется в космос, вместо того, чтобы оставаться на его поверхности.</string>


    <string name="mercury_title">Меркурий</string>
    <string name="mercury_sub_title_1">Данные</string>
    <string name="mercury_description">Масса: 330,104,000,000,000 млрд кг (0.055 x Земли)\nДиаметр по экватору: 4,879\nДиаметр по полюсам: 4,879\nОкружность по экватору: 15,329 км\nИзвестные спутники: нет\nЗначительные спутники: нет\nПротяжённость орбиты: 57,909,227 км (0.39 а. е.)\nПериод орбиты: 87.97 земных дней\nТемпература поверхности: от -173 до 427°C\nПервое упоминание: 14 в до н.э.\nКем упомянуто: ассирийские астрономы</string>
    <string name="mercury_sub_title_2">Факты</string>
    <string name="mercury_description_2">Год на Меркурии длится всего 88 дней. Один день равен 176 земным дням. Меркурий находится близко к Солнцу, поэтому вращение планеты замедлено и почти совпадает с оборотом вокруг Солнца. У Меркурия также самый большой орбитальный эксцентриситет из всех планет, поскольку расстояние от него до Солнца составляет от 46 до 70 млн км.\n\nЭто самая маленькая планета в Солнечной системе. Меркурий \- одна из пяти планет, которую можно увидеть невооружённым глазом, его размер 4,879 км по экватору, для сравнения, у Земли этот показатель равен 12,742 км.\n\nПо плотности среди планет Меркурий занимает второе место. Несмотря на то, что планета маленькая, её плотность очень большая. На каждый кубический сантиметр приходится 5.4 грамм, выше плотность имеет только Земля. В основном это потому, что Меркурий по большей части состоит из тяжёлых металлов и камня.\n\nНа Меркурии есть складки. По мере охлаждения и сжатия железного ядра планеты, поверхность покрывалась такими складками. Ученые назвали их эскарпами. Эти эскарпы могут быть в 2-3 км высотой и простираться на сотни километров в длину.</string>


    <string name="venus_title">Венера</string>
    <string name="venus_sub_title_1">Данные</string>
    <string name="venus_description">Масса: 4,867,320,000,000,000 млрд кг (0.815 x Earth)\nДиаметр по экватору: 12,104 км\nДиаметр по полюсам: 12,104 км\nОкружность по экватору: 38,025 км\nИзвестные спутники: none\nЗначительные спутники: none\nПротяжённость орбиты: 108,209,475 км (0.73 AU)\nПериод орбиты: 224.70 земных дней\nТемпература поверхности: 462 °C\nПервое упоминание: 17 в до н.э.\nКем упомянуто: вавилонские астрономы</string>
    <string name="venus_sub_title_2">Факты</string>
    <string name="venus_description_2">День на Венере длится дольше года: планете нужно 243 земных дня для совершения оборота вокруг своей оси. Вращение планеты вокруг Солнца занимает 225 земных дней, в сравнении с земными 365.\n\nВенеру часто называют сестрой Земли: Земля и Венера очень похожи по размерам, отличаясь всего на 638 км в диаметре, масса Венеры составляет 81.5% от массы Земли. У обеих имеется ядро в центре, мантия и кора.\n\nВенера вращается против часовой стрелки: это называется ретроградным вращением. Причиной этого может быть столкновение в прошлом с астероидом или другим объектом, заставившее планету изменить направление вращения. Ещё одно отличие Венеры от других планет Солнечной системы - отсутствие естественных спутников.\n\nВенера - второй по яркости объект в ночном небе: ярче только Луна. С магнитудой между -3.8 и -4.6, Венера настолько яркая, что её можно увидеть даже днём в ясную погоду.\n\nАтмосферное давление на Венере в 92 раз выше, чем на Земле: при том, что её размер и масса схожи с земными, небольшие астероиды разбиваются при вхождении в атмосферу, поэтому на поверхности планеты нет соответствующих кратеров. Давление, которое почувствует человек на поверхности, будет эквивалентно тому, которое можно ощутить глубоко под водой на Земле.\n\nВенера также известна как Утренняя звезда и Вечерняя звезда: ранние цивилизации считали, что у Венеры два разных тела, греки называли их Фосфорус и Гесперус, римляне - Люцифер и Веспер. Потому, что её орбита вокруг Солнца обгоняет орбиту Земли, она становится видимой то после заката, то перед восходом. Астрономы майя вели подробные наблюдения за Венерой ещё в 650 году н.э.\n\nВенера является самой горячей планетой в солнечной системе: средняя температура на поверхности равна 462 °C, а так как Венера не наклонена по своей оси, сезонные изменения отсутствуют. Плотная атмосфера, содержащая около 96.5 процентов углекислого газа удерживает тепло и вызывает парниковый эффект.\n\nВ настоящее время проводятся детальные исследования Венеры: в 2006 г. космический корабль Венера-экспресс (Venus Express) был запущен Европейским космическим агентством на орбиту вокруг Венеры, он передаёт информацию о планете. Первоначально планировалось, что он будет работать 500 дней, но миссия продлевалась несколько раз. Более 1,000 вулканов или вулканических центров больше 20 км были найдены на поверхности Венеры.\n\nСССР отправил свою первую миссию на Венеру: космический аппарат Венера-1 был запущен в 1961, но потерял связь с базой. США также потеряли свой первый отправленный на Венеру аппарат, Маринер-1 (Mariner-1), но Маринер-2 (Mariner-2) сумел начать исследования планеты в 1962 г. Советский аппарат Венера-3 был первым пилотируемым кораблём, приземлившимся на Венере в 1966 г.\n\nКогда-то считалось, что Венера может быть тропическим раем: плотные облака из серной кислоты, окружающие Венеру, не давали увидеть её поверхность из-за пределов атмосферы. Только когда в начале 1960-х было изобретено радиосканирование, учёные смогли измерить экстремальные температуры и  оценить, что условий для жизни на планете нет. Предполагается, что когда-то на Венере были океаны, которые испарились из-за увеличения температуры.</string>


    <string name="earth_title">Земля</string>
    <string name="earth_sub_title_1">Данные</string>
    <string name="earth_description">Масса: 5,972,190,000,000,000 млрд кг\nДиаметр по экватору: 12,756 км\nДиаметр по полюсам: 12,714 км\nОкружность по экватору: 40,030 км\nИзвестные спутники: 1\nЗначительные спутники: Луна\nПротяжённость орбиты: 149,598,262 км (1 а. е.)\nПериод орбиты: 365.26 земных дней\nТемпература поверхности: от -88 до 58°C</string>
    <string name="earth_sub_title_2">Факты</string>
    <string name="earth_description_2">Вращение Земли понемногу замедляется: потеря скорости проходит почти незаметно, примерно 17 миллисекунд на сто лет, хотя темп замедления не всегда одинаковый. Происходит эффект удлиннения наших дней, но это происходит так медленно, что только через 140 млн лет день увеличится до 25 часов.\n\nРаньше считалось, что Земля является центром Вселенной: исходя из движения Солнца и планет относительно их точки обзора, древние учёные делали вывод, что Земля остаётся неподвижной, в то время как другие небесные тела вращаются вокруг неё по круговым орбитам. Мнение, что Солнце является центром вселенной, было высказано Коперником и это было доказано.\n\nУ Земли сильное магнитное поле: этот феномен вызван ядром планеты, состоящим из железа и никеля, и быстрым вращением планеты. Это поле защищает Землю от эффектов солнечного ветра.\n\nУ Земли только один естественный спутник: по процентному соотношению к планете, вокруг которой она вращается, Луна чвляется самым большим спутником какой-либо из планет нашей Солнечной системы. По реальным цифрам, однако, она занимает только пятое место среди естественных спутников.\n\nЗемля - единственная планета. не названная в честь бога: остальные семь планет Солнечной системы названы по именам римских богов или богинь. Хотя только Меркурий, Венера, Марс, Юпитер и Сатурн получили свои имена в древности, из-за того, что их можно было увидеть невооруженным глазом, римский метод присвоения имён планетам остался и после открытия Урана и Нептуна.\n\nИз всех планет Солнечной системы, Земля имеет наибольшую плотность: она варьируется в зависимости от составной части планеты; например, металлическое ядро плотнее, чем кора. Средняя плотность Земли примерно равна 5.52 грамм на кубический сантиметр.</string>


    <string name="mars_title">Марс</string>
    <string name="mars_sub_title_1">Данные</string>
    <string name="mars_description">Масса: 641,693,000,000,000 млрд кг (0.107 x Земли)\nДиаметр по экватору: 6,805\nДиаметр по полюсам: 6,755\nОкружность по экватору: 21,297 км\nИзвестные спутники: 2\nЗначительные спутники: Фобос и Деймос\nПротяжённость орбиты: 227,943,824 км (1.38 а. е.)\nПериод орбиты: 686.98 земных дней (1.88 земных лет)\nТемпература поверхности: от -87 до -5 °C\nПервое упоминание: 2-е тысячелетие до н.э.\nКем упомянуто: египетские астрономы</string>
    <string name="mars_sub_title_2">Факты</string>
    <string name="mars_description_2" formatted="false">Марс и Земля обладают схожей массой суши: объём Марса составляет около 15% от объёма Земли, а разница в суше составляет чуть более 10 процентов, потому что более 2/3 земной поверхности покрыты водой. Марсианская поверхностная гравитация составляет 37% от земной (это значит, что на Марсе Вы сможете прыгать в три раза выше).\n\nНа Марсе находятся самые высокие горы в Солнечной системе. Потухший вулкан Олимп имеет высоту 21 км и диаметр 600 км. Несмотря на формирование в течение миллиардов лет, свидетельства извержений лавы настолько свежи, что многие учёные полагают, что вулкан до сих пор может быть активным.\n\nТолько 16 миссий на Марс увенчались успехом. Включая орбитальные, спускаемые и иссследовательские аппараты, можно насчитать 39 миссий на Марс, не считая пролётов рядом или попытки взять образец Фобоса. Первая миссия, советский Марс-1960М (на Западе известный, как Марсник-1 - смесь слов \'Марс\' и \'спутник\'), была запущена в 1960 г. Европейская программа экзобиологии на Марсе (запуск запланирован на 2016 г.) нацелена на: поиск возможных следов жизни на Марсе; изучение поверхности; выявление потенциальных угроз пилотируемым миссиям в будущем и начало подготовки полёта пилотируемых спускаемых аппаратов на Марс.\n\nНа Марсе происходят самые большие пыльные бури в Солнечной системе: они могут длиться месяцами и покрывать всю планету. Времена годы экстремальны - из-за эллиптической, овалообразной орбиты путь Марса вокруг Солнца более длителен, чем у других планет в Солнечной системе.\n\nНа Марсе Солнце появляется где-то в половине размера по сравнению с Землёй: в ближайшей точке к Солнцу марсианское южное полушарие наклоняется к нему, что становится причиной короткого, чрезвычайно жаркого лета, в то время как в северном полушарии наступаетт быстрая и холодная зима: в дальней точке от Солнца, уже северное полушарие наклоняется к Солнцу, вызывая длинное и мягкое лето, в это же время в южном пулушарии устанавливается длинная, холодная зима.\n\nЧасти Марса падали на Землю: учёные обнаружили небольшие участки марсианской атмосферы, из которой с Марса вылетали метеориты, путешествуя после этого по Солнечной системе сквозь галактические дебри на протяжении миллионов лет и падая затем на Землю. Это позволило учёным узучать Марс до запуска космических миссий.\n\nНазвание Марса - это имя римского бога войны: древние греки называли планету Арес, именем своего бога войны; римляне сделали то же самое, ассоциируя кроваво-красный цвет планеты с Марсом, их богом.\n\nИнтересно, что другие древние культуры также фокусировали внимание на цвете – китайские астрономы называли его ‘звезда огня’, а египетские жрецы - ‘Хер Дешер’, или ‘красная’. Известно, что красный цвет Марса вызван богатыми железом камнем и пылью, покрывающими планету.</string>


    <string name="jupiter_title">Юпитер</string>
    <string name="jupiter_sub_title_1">Данные</string>
    <string name="jupiter_description">Масса: 1,898,130,000,000,000,000 млрд кг (317.83 x Земли)\nДиаметр по экватору: 142,984 км\nДиаметр по полюсам: 133,709 км\nОкружность по экватору: 439,264 км\nИзвестные спутники: 67\nЗначительные спутники: Ио, Европа, Ганимед и Каллисто\nПротяжённость орбиты: 778,340,821 км (5.20 а. е.)\nПериод орбиты: 4,332.82 земных дней (11.86 земных лет)\nТемпература поверхности: -108°C\nПервое упоминание: 7 или 8 в до н.э.\nКем упомянуто: вавилонские астрономы</string>
    <string name="jupiter_sub_title_2">Факты</string>
    <string name="jupiter_description_2" formatted="false">Юпитер назван по имени главного римского бога – у греков Юпитер был известен, как Зевс - бог грома, в Месопотамии - Мардук, бог и покровитель Вавилона. Самой узнаваемой чертой Юпитера является Большая красная буря – буря, бушующая на протяжении последних 350 лет и настолько огромная, что могла бы поместить внутри себя две Земли.\n\nСамая большая луна Юпитера - Ганимед является самой большой в Солнечной системе – обладая диаметром в 5,268 км, он по размерам превосходит Меркурий.\n\nУ Юпитера два кольца – считается, что они состоят из вещества, откалывавшегося от его лун при  попадании в них метеоритов.\n\nЮпитер - третий по яркости объект в Солнечной системе – он является одной из пяти планет, которые можно увидеть невооружённым глазом, другие - Меркурий, Венера, Марс и Сатурн.</string>


    <string name="saturn_title">Сатурн</string>
    <string name="saturn_sub_title_1">Данные</string>
    <string name="saturn_description">Масса: 568,319,000,000,000,000 млрд кг (95.16 x Земли)\nДиаметр по экватору: 120,536 км\nДиаметр по полюсам: 108,728 км\nОкружность по экватору: 365,882 км\nИзвестные спутники: 62\nЗначительные спутники: Титан, Рея и Энцелад\nПротяжённость орбиты: 1,426,666,422 км (9.58 а. е.)\nПериод орбиты: 10,755.70 земных дней (29.45 земных лет)\nТемпература поверхности: -139 °C\nПервое упоминание: 8 в до н.э.\nКем упомянуто: ассирийцы</string>
    <string name="saturn_sub_title_2">Факты</string>
    <string name="saturn_description_2" formatted="false">Сатурн - шестая планета от Солнца, названа по имени римского бога богатства.\n\nСатурн является второй по величине планетой в Солнечной системе и знаменит своими чудесными кольцами. О существовании этих колец не было известно, пока Галилей не обнаружил их в 1610 г.</string>


    <string name="uranus_title">Уран</string>
    <string name="uranus_sub_title_1">Данные</string>
    <string name="uranus_description">Масса: 86,810,300,000,000,000 млрд кг (14.536 x Земли)\nДиаметр по экватору: 51,118 км\nДиаметр по полюсам: 49,946 км\nОкружность по экватору: 159,354 км\nИзвестные спутники: 27\nЗначительные спутники: Оберон, Титания, Миранда, Ариэль и Умбриэль\nПротяжённость орбиты: 2,870,658,186 км (19.22 а. е.)\nПериод орбиты: 30,687.15 земных дней (84.02 земных лет)\nТемпература поверхности: -197 °C\nДата открытия: 13 марта 1781\nОткрыто: Уильям Гершель</string>
    <string name="uranus_sub_title_2">Факты</string>
    <string name="uranus_description_2" formatted="false">Уран - седьмая планета от Солнца, он был первой планетой, открытой с помощью телескопа. Самой уникальной особенностью Урана является продольное расположение его оси по сравнению с другими планетами, то есть его северный и южный полюсы лежат на линии, на которой у других планет находятся экваторы. Уран назван по имени греческого бога неба.\n\nУран был открыт 13 марта 1781 Уильямом Гершелем, который сперва решил, что это комета.\n\nГершель хотел назвать своё открытие Georgian Sidus (с латыни «Звезда Георга») в честь короля Георга III. Атмосфера Урана в основном состоит из водорода и гелия с небольшой примесью метана (H2, He и CH4).\n\nНа поверхности Урана гравитация составляет 89% от земной (однако, будучи газовой планетой с жидким центром, Уран не имеет определяемой поверхности).\n\nМинимальная атмосферная температура на Уране составляет -224°C, что делает его самой холодной планетой в Солнечной системе. Луны Урана названы по именам персонажей Уильяма Шекспира и Александра Поупа - Оберон, Титания и Миранда.\n\nЕдинственным космическим кораблём, посетившим Уран, стал Вояджер 2 (Voyager 2), прошедший мимо него в 1986 г. на расстоянии 81,500 км. У Урана два типа колец, девять внутренних и два внешних.\n\nПервые кольца были открыты в 1977 г., а вторые - в 2003 г. с помощью телескопа Хаббл.</string>


    <string name="neptune_title">Нептун</string>
    <string name="neptune_sub_title_1">Данные</string>
    <string name="neptune_description">Масса: 102,410,000,000,000,000 млрд кг (17.15x Земли)\nДиаметр по экватору: 49,528 км\nДиаметр по полюсам: 48,682 км\nОкружность по экватору: 155,600 км\nИзвестные спутники: 14\nЗначительные спутники: Тритон\nПротяжённость орбиты: 4,498,396,441 км (30.10 а. е.)\nПериод орбиты: 60,190.03 земных дней (164.79 земных лет)\nТемпература поверхности: -201 °C\nДата открытия: 23 сентября 1846\nОткрыто: Урбен Леверье и Иоганн Галле</string>
    <string name="neptune_sub_title_2">Факты</string>
    <string name="neptune_description_2" formatted="false">Нептун - восьмая планета от Солнца и самый маленький из газовых гигантов. Нептун был первой планетой, найденной с помощью математических вычислений, после того, как в орбите Урана были выявлены неожиданные изменения. Нептун назван по имени римского бога моря.\n\nМимо этой планеты пролетал один космический корабль, Вояджер 2 (Voyager 2), 25 августа 1989 г. Будучи меньше в диаметре, чем Уран, Нептун обладает большей массой.</string>

    <string name="pluto_title">Плутон</string>
    <string name="pluto_image"> Изображение Плутона</string>
    <string name="pluto_description">Гравитация: 0.658 м/с в квадрате\nОткрыт: 18 февраля 1930\nПлотность: 2.03 г/куб. см\nОкружность: 4,494 миль (7,232 км)</string>
    <string name="pluto_description_2">Плутон является единственной карликовой планетой, которую когда-то причисляли к большим планетам. Считалось, что это девятая планета, находящаяся дальше всего от Солнца, теперь Плутон рассматривается как одна из самых больших составляющих пояса Койпера, тёмной дискообразной зоны за орбитой Нептуна, в которой присутствуют триллион или больше комет. Плутон был реклассифицирован как карликовая планета в 2006 г., это изменение вызвало множество споров и дебатов.\n\nАмериканский астроном Персиваль Лоуэлл обнаружил следы присутствия Плутона в 1905 г., наблюдая странные отклонения на орбитах Нептуна и Урана и предположив, что гравитация какого-то объекта влияет на них извне. Он предсказал расположение Плутона в 1915 г., но умер, так и не обнаружив его. Открытие сделал в 1930 г. Клайд Томбо в обсерватории Лоуэлла, основываясь на предсказаниях Лоуэлла и других астрономов.\n\nПлутон был назван так по просьбе 11-летней девочки, Венеции Бёрни из Оксфорда, Великобритания, предложившей своему дедушке имя римского бога подземного мира. Дедушка передал это имя в обсерваторию Лоуэлла. В названии также есть дань Персивалю Лоуэллу, чьи инициалы являются первыми буквами слова Плутон.</string>

    <string name="browse_title"><![CDATA[Planets]]></string>
    <string name="related_movies">More</string>
    <string name="vertical_grid_title"><![CDATA[Vertical Video Grid]]></string>
    <string name="error">Error</string>
    <string name="ok">OK</string>
    <string name="pause">Pause</string>
    <string name="play">Play</string>
    <string name="stop">Stop</string>
    <string name="init_text">00:00</string>
    <string name="play_pause_description">Play Pause Button</string>
    <string name="loading">Loading…</string>
    <string name="no_video_found">No video was found</string>
    <string name="about_app">About DemoCast Player</string>
    <string name="version">Version: %1$s</string>
    <string name="popular_header">Popular Videos</string>
    <string name="preferences">PREFERENCES</string>
    <string name="grid_view">Grid View</string>
    <string name="send_feeback">Send Feedback</string>
    <string name="personal_settings">Personal Settings</string>
    <string name="watch_trailer_1">Trailer</string>
    <string name="watch_trailer_2">FREE</string>
    <string name="rent_1">Rent By Day</string>
    <string name="rent_2">From $1.99</string>
    <string name="buy_1">Buy and Own</string>
    <string name="buy_2">AT $9.99</string>
    <string name="movie">Movie</string>
    <string name="should_start">shouldStart</string>
    <string name="start_position">startPosition</string>
    <string name="search_results">Search Results</string>
    <string name="video_error_media_load_timeout">Media loading timed out</string>
    <string name="video_error_server_unaccessible">Media server was not reachable</string>
    <string name="video_error_unknown_error">Failed to load video</string>
    <string name="oops">Oops</string>
    <string name="about">About</string>
    <string name="tvFeedback">Send\nFeedback</string>
    <string name="settings">Settings</string>
    <string name="action_example">ExampleAction</string>
    <string name="europa_description">Discovered by: Galileo Galilei, Simon Marius\nDiscovery date: 8 January 1610\nPeriapsis: 664,862 km\nApoapsis: 676,938 km\nMean orbit radius: 670,900 km\nEccentricity: 0.009\nOrbital period: 3.551181 days\nAverage orbital speed: 13.740 km/s\nInclination: 0.470° (to Jupiter\'s equator)</string>
    <string name="europa_description_2">In Greek mythology, Europa was abducted by Zeus, who had taken the form of a spotless white bull to seduce her. She decorated the “bull” with flowers and rode on its back to Crete. Once in Crete, Zeus-who is a counterpart of the Roman god Jupiter-then transformed back to his original form and was seduced by Zeus. Europa as the queen of Crete and bore Zeus many children.\nFor centuries, the four largest moons of Jupiter didn\'t have actual names. Instead, Galileo gave each moon a number, from one through four. Of the four large moons, Europa was believed to be the second closest to Jupiter, which is why Galileo also called it Jupiter II.\n\nThe Galileo mission, launched by NASA in 1989, is responsible for much of the information we have on Jupiter and the bodies surrounding it. It took more than six years for the unmanned Galileo spacecraft to reach its destination. The craft stayed in orbit of Jupiter from December 8, 1995 until Sept. 21, 2003.\n\nA prominent feature of Europa is its high degree of reflectivity. Europa\'s icy crust gives it an albedo-light reflectivity—of 0.64, one of the highest of all of the moons in the entire solar system.\nScientists estimate that Europa’s surface is about 20 million to 180 million years old, which makes it fairly young.\nObserving pictures taken by the Galileo spacecraft, scientists believe Europa is made of silicate rock, and has an iron core and rocky mantle, much like the Earth does. Unlike the interior of Earth, however, the rocky interior of Europa is surrounded by a layer of ice that is approximately 62 miles (or 100 km) thick.</string>
    <string name="europa_image">Picture of Europa</string>
    <string name="europa_sub_title_1">Data</string>
    <string name="europa_sub_title_2">Facts</string>
    <string name="europa_title">Europa</string>
    <string name="jupiter_sat_1">Satellite (4)</string>
    <string name="hello_world">Hello world!</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="pref_default_display_name">John Smith</string>
    <string name="send_feedback">Send using...</string>
    <string name="support_email">andrewmquebe@gmail.com</string>
    <string name="titan_description">Discovered by: Christiaan Huygens\nDiscovery date: March 25, 1655\nPeriapsis: 1,186,680 km\nApoapsis: 1,257,060 km\nSemi-major axis: 1,221,870 km\nEccentricity: 0.0288\nOrbital period: 15.945 days\nAverage orbital speed: 5.57 km/s (calculated)\nInclination: 0.34854° (to Saturn\'s equator)</string>
    <string name="title_activity_main_activity_nav_drawer">MainActivityNavDrawer</string>
    <string name="title_activity_tvsun">TVSunActivity</string>
    <string name="title_section1">Gallery</string>
    <string name="title_section2">Make a Donation</string>
    <string name="title_section3">Send Feedback</string>
    <string name="title_section4">Settings</string>
    <string name="title_activity_planet_long_description">PlanetLongDescription</string>
    <string name="content_description">Nav Drawer Icon</string>
    <string name="title_activity_contributers">Contributors</string>
    <string name="title_activity_licenses">Licenses</string>

</resources>

